裸辭再搵工會否被DQ？ HR達人話你知是「大膽」定「懶型」

對於裸辭，坊間有不同的理解，但對人稱「Son姐」的獵頭公司CEO張慧敏而言，裸辭只不過是個冠冕堂皇的包裝。「我覺得裸辭現在已成為一些人想做一些事但『唔夠照（不夠說服力去解釋）』，無法找一個足夠的理由去說服別人而拿出來的擋箭牌。」Son姐認為裸辭是「咩都唔要就走、劈炮、悔氣的造法」，又說大眾對裸辭有誤解，「好似好有遐想，好有憧憬，好型」，又認為工作假期、去長期旅行都不能稱為「裸辭」，「你take a break就take a break，不要再將這當成潮語，以為這是很型的包裝。」

時下流行裸辭，但對打工仔是好是壞？（iStock） 時下流行裸辭，但對打工仔是好是壞？（iStock）

Son姐自言裸辭應形容一些發展新生活，又或是一些高層不戀棧權位而離任的人。（受訪者提供） Son姐自言裸辭應形容一些發展新生活，又或是一些高層不戀棧權位而離任的人。（受訪者提供）

大眾最關心的是會否因為自己曾經裸辭而在求職時被比下去，Son姐坦言裸辭有予人不成熟的感覺，所以大家毋需刻意以裸辭來交待離職原因，「如果你跟我說是因為工作不愉快而裸辭，那我便會很擔心你現在回來找工，不知道你下次會不會又裸辭。」問到若有2個同樣合資格的應徵者，曾否裸辭會不會是大考慮，Son姐指她會按其應徵工作與應徵者的性格而定，「如果這工作需要的人是具創意，我可能選擇夠膽take a break的一個。如果這工作是很repetitive（重覆），那我可能選那個較乖巧聽話的。」

中伏都唔走仲on9

選個乖巧聽話，真係當揀狗養咁

屌，乜撚野道理，唔做一排野又得罪你嘅？

到時如果我有呢日，搵返d相熟嘅老細俾個假工作經驗咁，例如話「我朋友公司咁啱需要個 _ _ 顧問，我見當時做緊間公司又唔係冇左我唔得，就辭職去左嗰位朋友度做左一年半載。而家眼見間公司嘅業務都穩定落嚟，我諗我都功成身退，可以搵返份穩定嘅工」

On9

死肥婆on撚鳩

臭閪全家唔生cancer

呢D人尻up到一個點，小心被皇天擊殺死全家！